l’espace vectoriel des polynômes à coefficients dans \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}K\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} (\markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}K\markdownRendererRightBrace{}=\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}R\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{} ou \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}K\markdownRendererRightBrace{}=\markdownRendererBackslash{}mathbb\markdownRendererLeftBrace{}C\markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}) de degré inférieur ou égal à \markdownRendererDollarSign{}n\markdownRendererDollarSign{}. On pose : \markdownRendererDollarSign{}\markdownRendererBackslash{}forall:P\markdownRendererBackslash{}in E\markdownRendererDollarSign{}, \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererBackslash{}left( P\markdownRendererBackslash{}right)=P-P\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}prime \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}. 1. Démontrer que \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} est bijectif de deux manières: 1. sans utiliser de matrice de \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{}, 2. en utilisant une matrice de \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{}. 2. Soit \markdownRendererDollarSign{}Q\markdownRendererBackslash{}in E.\markdownRendererDollarSign{} Trouver \markdownRendererDollarSign{}P\markdownRendererDollarSign{} tel que \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererBackslash{}left( P\markdownRendererBackslash{}right) =Q\markdownRendererDollarSign{} . \markdownRendererStrongEmphasis{Indication} : si \markdownRendererDollarSign{}P\markdownRendererBackslash{}in E\markdownRendererDollarSign{}, quel est le polynôme \markdownRendererDollarSign{}P\markdownRendererCircumflex{}\markdownRendererLeftBrace{}\markdownRendererBackslash{}left(n+1\markdownRendererBackslash{}right) \markdownRendererRightBrace{}\markdownRendererDollarSign{}? 3. \markdownRendererDollarSign{}f\markdownRendererDollarSign{} est-il\relax